高爾夫大聯盟對政府收回高球場感極度憤怒

政府接納土地供應專責小組建議，收回粉嶺高爾夫球場32公頃用地建屋。高爾夫大聯盟召集人劉家樂對決定感到極度憤怒，憂慮香港再不能舉辦高球國際賽事，認為政府缺乏國際視野。

劉家樂在一個電台節目表示，高球歐洲巡迴賽組織早前曾致函港府，對有關做法感到極度遺憾。由於組織對賽事地點有基本規格要求，擔心香港站從此取消，而很多亞洲一線城市都有巡迴場舉行。

他又指，高球運動一直是被犧牲的一群，政府將運動包裝為有錢人運動，並可以在滘西洲進行公開賽，是用錯誤引導公眾。他認為，雖然收回32公頃而非全場收回，但割大塊或小塊肉，痛楚並無分別。希望政府多元化保障小眾體育，不斷殺場不能令高球可持續發展。

大聯盟下午會到政府總部請願，希望與發展局局長黃偉綸見面。

點解唔去大灣區打?

高爾夫大聯盟召集人劉家樂對決定感到極度憤怒，憂慮香港再不能舉辦高球國際賽事，認為政府缺乏國際視野。

而家先知?

政府將運動包裝為有錢人運動

我又想玩 點入會

如果你班有錢佬 肯出少少力 保護香港

留個場比你地玩下都算

佔領球場，絕食咪得囉，唔信政府會出剷泥車車死班高爾夫友

缺乏國際視野?
即係大灣區其實唔算國際視野
即班short到跳制

康文署買起個場用平價租俾市民打
到時班有錢佬冇波打睇吓屌唔屌死你條召集人

根本golf就係有錢人玩意

既然割大塊或小塊肉，痛楚並無分別，咁不如割大嘅?

既然你都講到咁
我係政府就一鑊過割撚晒你啲肉

扮咩嬲丫 港共一吹雞你咪班有錢佬又係歸隊 反對政府係咪搞港獨？唔支持林鄭施政即係破壞一國兩制啦？

係咁平民既話 請問入會幾多錢? 打一局又幾多錢?
一個星期有幾多日公開比公眾用?

既然收少少地係痛，收大塊地又係痛，我係政府就收晒佢

屌你老母我由細到大咁撚努力讀書識人向上爬 你依家同我講無得去粉嶺高球場打波？我上進黎托呀！？

個場幾時有host 過國際賽事？？？

高爾夫球呢項運動本身的確唔係有錢人玩意，因為呢項運動最大成本就係土地，喺美國澳洲呢啲唔缺土地既國家係好平，不過香港呢啲寸金尺土既地方就肯定係有錢人玩意

每年香港公開賽都喺果度搞

去大亞灣啦
個邊有習狗同支那狗日日打

人地一日既收入可能已經搵緊連登仔既月薪，重同你地連登仔癲

負評喺比高爾夫大聯盟嘅

大灣區有好多土地
可以令高球平民化

不過其實剩返140公頃都夠搞

收小小都憤怒 不如收晒佢

班人根本就係唔夠包容
有好多新移民要來港團聚
你哋唔犧牲下
香港邊有地起樓畀新移民呢？

佢果度本身有三個18洞球場，依家只係收舊場果8個泂，HK OPEN一直都唔係舊場舉行，條柒頭皮呃鳩人唔識野

應該收哂全個高球場.

我支持收返個場佢

等佢地無波打

要去大灣區打

渣多半個鐘車啫, 洗死呀?

解放軍出

粉嶺場有辦過乜大賽？

哦 既然係咁唔爭收哂佢啦

扮乜撚嘢呀, 賺撚咗啦

你知唔知道養草皮要幾錢？

一時就話政府唔支持體育
一時又話支持收golf場

大把棕地唔撚用

名譽掃地

同連登仔講嘢嘥鳩氣啦
改建大球場就去殖 收golf 場就唔撚去殖

佢地真係當幅地係佢地咁

俾人反主要係之前態度太乞人憎
離地睇唔起普羅市民
點撐？

住既地方都無
你黎同我地講要地方打波
你話笑死唔笑死

收皮啦你
粉嶺起樓都無人買啦
返工咁遠

打波唔係問題， 拎成180公頃，仲要一年比4位數地租黎打波就係問題 有錢有本事想打波咪買左幅地佢囉

其實係咪建制泛民etc都支持收高球場
得叻哥同埋高爾夫大聯盟反

好開心，打開golf嗰班狗平時就係最撐垃圾正苦嗰班

我都極度憤怒呀!
又多撻地起樓俾新移民!

國際賽乜撚嘢事，幾時搞過?

你班垃撚圾生意佬，冇哥爾夫球場唔撚食傾生意?

直接收晒佢
不過政府一定唔會咁做

收番黎起樓都唔係俾你班香港人住, 益哂班蝗之嘛
都唔知有乜咁高興

平時咁積極奶共，唔係真係以為可以獨善其身下話

建制派有經民聯自由黨反對，都係d商家佬

新移民對政府未收回整個高球場感極度憤怒

係，政府宜家都話預計果到公私營房屋係73比，分分鐘都係大部分起公屋，又唔起多d居屋

我想睇下有錢人既抗爭方式
係官商勾結定利益輸送下完結
定佔領球場 絕食抗議

不過就算佢地佔領球場都佔領唔到萬分之一area

雖然收回32公頃而非全場收回，但割大塊或小塊肉，痛楚並無分別。

咁就一次過喇

擺明得益既就只係新移民, 就算收哂成個場都唔關香港人事架
一大個水泉澳邨同埋安達臣邨已經係好例子, 入面全部都係新移民

無痛一次過割哂佢啦
反正我都呢D窮撚唔會去
返你個大灣區啦

幾時名譽掃地

立法會開會討論
D官有十鳩幾人就係高爾夫會員
要避席
淨低個班雖然唔係會員
但跟本係同一班階層既人
點會互相唔識
根本圍威喂

收番150quota就話開心姐
收個場, 咪盞令d蝗繼續無日無之咁黎香港囉!

越來越共産

上返去大媽區打啦屌

憤怒？？
你咁暴力既

擁抱大灣區, 返觀瀾湖打啦, 都係世界級場

垃圾運動

我全都要！土地問題根本要多面著手

咁唔通賽車場只係有錢人玩 就拆賽車場
其實東鐵線一早已經爆和晒 再發展東區應該負荷唔到 應該集中發展西區同大嶼山
利申: 唔打高球

政府好波

收晒可以殖三四萬隻支那蝗

同一個國家，唔算

西區大部份牛屎佬地，仲有邊頭可以發展

鳩UP，D國際賽都去晒觀瀾湖啦

如果痛楚無分別，咁我建議政府一野收曬
正所謂長痛不如短痛

牛屎佬地 政府都可以收購/發展

佢邏輯係佢交咁多稅，連登窮鬼又唔洗，點解唔係你地去大灣區？

三條柒之前未上位俾班牛屎佬兇完，點敢再去搞佢地

如果全起私樓既話我贊成
但如果起公屋俾大陸狗既我寧願擺塊地係到養老鼠

其實發展一係就收購發展 一係就等發展商發展
而家唔係叫them無償收回土地

咁多有錢佬, 捐啲地出嚟, 同政府換返嗰幾十公頃咪得囉!

班牛屎佬獅子開大口囉，之前聽到拎一萬億倒落海已經即刻有一件衝出黎話不如拎黎收佢地D地

咁文明資本主義社會係咁 所有先進國家發展都會遇到困難 但唔係唔做

喺外國係平有平玩，貴有貴玩，你要五星級club house,日日有人專心打理塊草，價錢可能貴過香港，但係要平玩一樣有，香港得果三個球場，梗係貴

香港咁撚小同細，根本就唔應該有高爾夫球呢個運動，去大灣區打啦

咁香港依家有冇賽車場?大把玩車既,汽車會 講左十幾年啦
問題正正係講緊有錢佬運動就有地囉,其他人理撚你死
上年田北辰都提過叫政府係欣澳填海 既地整少少做賽車場
政府有冇理?

至於大嶼山填海係好耐 係中長期選項黎,呢塊GOLF場係短中期策略
分別幾大?
而且政府講明 長中期都做,已經係割少少保護權貴重想點

發展賽車場我一定支持 但玩賽車一定貴過玩golf
玩一次換軚貴到嚇死人
我係質疑東區 發展會唔會負荷到 又坐開東鐵都知而家幾爆
短中期係唔係應該集中西區
長期就focus 大嶼山

老實講 起公屋既話唔撚收好過
正常人根本伸請唔到公屋

唔好玩 除非你玩法拉利 或者去東望洋
改車平有平玩貴有貴玩

唔係想串你 去google下 粉嶺golf場個會籍幾錢
有限額要排幾耐先 公司講緊幾百萬一個
大家都屌佢梗有原因

你玩賽車場玩一次四個軚唔洗要
D brake 軚玩一次就差唔多到頂
平有平玩 你當街車玩山路

有錢佬地產商賺盡小市民血汗錢，而家仲想要個高球場專for佢地娛樂

運動對經濟無貢獻呀。
打咩波。返工啦

你去賽車場日日去？
我係澳洲去賽車場 真係平有平玩
洗到幾多
Golf大把有錢佬一星期幾日
你去google下人地會籍 利益幾大先啦

點解唔去大灣區住？

就係叫你地帶埋d外資上大灣區打golf
等d外資流入大灣區,刺激大灣區經濟增長

收32公頃
大聯盟反對，又示威又請願
網上嘈吓，現實嘈吓，為32公頃嘈一大輪，最後平息事件

然後個焦點就成功轉移，無人去諗點解唔係收返晒全部土
明明32公頃只係10幾%
明明土地資源咁珍貴
明明緩急輕重來計，權貴打高爾夫球一d 都唔重要
明明單野係政府同權貴deal好晒，施捨32公頃俾班賤民
已經無人理，無人知，無人傾

其實果個位起樓 會唔會有人去住？

成班仇富撚對人不對事擺低塊腐皮就走咗去

小型賽車呀你搞清楚好wo
去珠海都冇得平玩 話況澳門

咁究竟係土地用途定經營手法問題
如果係後者 點解唔係改善經營手法
而要直接收地

香港唔係冇地起樓 先唔講發展商屯地
政府自己都好多棕地擺喺到生緊草

冇錯應該拆咗佢
對於平民角度
民生永遠大於娛樂運動
政府唔可能兩邊討好
既然唔停150 人口就不斷上升
點解唔拆d 大部分人用唔著既野黎改善民生

依個香港有好多家庭住緊劏房
有d家庭會為錢嘈交 講緊買餸幾蚊雞
為地方嘈交 爭廁所 冇私隱

有錢人唔玩賽車去玩樂器 籃足球唔得既
人地水深火熱緊ga

我覺得問題應該平衡發展
唔拆高球係因為我覺得年年有香港公開賽係度打
又attract到外資來港 同有好長歴史
加上東區明顯已經飽和 發展落去交通根本負荷唔到
點解唔而家發展西區 呢d地方 之後長期發展大嶼山
政府話唔夠地 其實可以回購土地
要知道以往政府發展 往往考慮當地負荷能力 而家有地就塞

你一開始講"賽車" ,我當然當普通私家車改到上TRACK咁
你又冇啦啦講 咩"小型賽車" ,小型賽車係kart wo ?

粉嶺golf場私人會籍排廿年
公司幾百萬一個
玩一次換4條Tyre同BRAKE皮 可以點樣玩到呢個數字?
我講緊平價,貴當然你可以拎部mclaren去上track既

其實Track Day落賽車場唔貴

你去macau邊個Track可以平到平民afford到
坦白我未去macau玩過 都唔知個度有賽車track karting就知 我澳洲玩車就從來唔平 你入去一次 部車d parts好多都要換 如果你去珠海玩 租部fit仔3000 半個鐘
至於golf 訪客收費 你地自己睇

一落場部車好傷

1.政府好多年前批 香港居住環境 同交通環境都唔同,政府批既娛樂用地
超少人會員2千幾個 收返有咩問題?

2.象徵性交好少租,就算加都追唔返以前條數

3.因為公眾諮詢 土地大辯論土地供應小組既報告 主流民意就係叫收返,有咩問題?

4.要打可以去西貢滘西洲 或者觀瀾湖打,
要講舉辦國際比賽既香港大把運動冇得搞,點解要特別優惠golf
而且GOLF用既土地係特別多
要係度講學新加坡填海 既話 新加坡一樣係填平GOLF場 冇得留低

成班平民都唔知咁開心做乜
棟樓唔會落你地袋
幅地回收政府應該比番d補償
d補償咪又係你地袋出

澳門track真心介紹黎玩下 如果真心平
Karting係路環就聽過 其他真係唔知

喺隔離起公屋
班有錢佬同啲窮人爭路
屋邨啲新移民拎住綜緩每日睇班有錢佬打golf當表演咁睇
得閒又飛啲胸圍底褲落去
諗起都好笑

5.38 粉嶺高爾夫球場佔地 172 公頃，現有契約將於 2020 年屆滿。政府
的研究顧問曾從技術層面就該用地的發展潛力作粗略評估，並提出
了局部及全面發展兩個方案。局部發展方案涉及發展球場位於粉錦
公路以東約 32 公頃土地（即舊場其中八洞及球會停車場用地），透
過有限度的基建提升，包括改善道路交匯處、污水系統、排水系統
及供水等工程，有條件於短中期內提供土地作房屋發展，預計可興
建 4 600 個單位，餘下 140 公頃的用地（包括兩個 18 洞球場及舊
場 10 洞）仍可繼續支援舉辦國際高爾夫球賽。全面發展方案則涉
及發展整個球場用地作房屋等用途，估計可發展 13 000 個單位。
由於需要大幅提升策略性交通網絡和基建設施，政府顧問假設全面
發展方案將與新界北新發展區共同推行，因此只能於中長期提供土
地。

依度已經係發展難度比較低
只需要唔理嗰班人無理既訴求
更何況唔影響國際球賽
合約又完 唔續又得

附上土地供應專責小組報告

).pdf

支持去觀塘安達村再打
好似啲人周街都打到羽毛球咁
照打哥爾夫球

而家就係要攬炒，你要打高爾夫球，咪上大灣區打囉

收尻晒成個場佢最好

上大灣區打啦

多餘

西北唔堆海要海中心搞又貴又煩

起多幾條垃圾橋好過海中心搞白痴野

會籍中介「永輝會籍服務」銷售總監陳偉雄指個人會籍不可「世襲」，有些富商早早為年少子女報名排隊，「起碼要排15年，聽過有人等20年。即使有些會員不好打波（高爾夫），也會留位個會籍去飲下茶，月費『便宜』。

人地係去飲茶 順便欣賞下自己家族同其他權貴霸黎既地
寧願分小小俾南亞搞板球free 返大部分地 起碼大眾有so
d權貴生人霸死地 連割小小都憤怒

極度憤怒
名譽掃地

營運粉嶺高球場的香港哥爾夫球會一直聲稱有開放予公眾，記者昨以訪客身份到場查詢，職員稱非會員只能在周一至周五非公眾假期租用練習場及球道，周六、周日及公眾假期只開放給會員使用。有使用高球場普通市民昨指，非會員一年最多只能打12次，慨嘆高球場是有錢人及富二代的私人會所。

golf只可以星期1-5打,邊個打工既得閒去
我當然係講緊要有會籍個隻貴野,但就算訪客都要2千幾(要埋球僮乜乜物物)

賽車可以揸自己車上TRACK DAY
然後香港搞trackday大把啦

一係試車Section

重有我一開始講明平有平玩 貴有貴玩
我無否認你要貴玩 可以好貴
但一樣可以平

最後 KART仔 場,最普遍去大陸沙井,100-200蚊 10分鐘 2-3場就收皮

想比賽可以search 雞車王

殘體唔鍾意唔好睇
自己search "广东国际赛车场" 同"珠海国际赛车场"

行上小小就北區醫院，行上上水站都係20分鐘以內，點會冇人住

狗咬狗 有錢佬 vs 中國政府